[泰國示威]鄭昭的詛咒,有沒有機會成真

泰國有一個知名的傳說
就係當時的鄭信大帝,對於奪權和處死佢的拉瑪一世,落咗一個詛咒,就係:

「奪我王位的不會傳到第十世」

以現任「拉瑪十世」的種種負面新聞和性格
扎克里王朝有機會去到「拉瑪十世」就玩完

唔出其 花無百日紅 有幾多國家 千秋萬世

葉赫那拉氏的詛咒

葉赫那拉氏的詛咒是指在努爾哈赤滅亡葉赫那拉部族的時候，當時葉赫那拉部族的大將臨死對天所發的毒誓，大致內容是「我死後，我的後代就算只剩下一個女子，也必定會覆滅滿洲國的」。

從此以後，民間就有了「亡清必葉赫那拉氏」的留言傳出。甚至還有傳言說清朝皇室曾有「葉赫那拉氏不得入後宮」的祖訓，這句話的意思是葉赫那拉氏不能納入皇帝的後宮，以免禍亂君心，導致朝代的滅亡。

依家呢條二世祖夠膽鎮壓嘅話等於玩完，成日去歐洲，咁多資產喺外國

就算依家落台，都已傳到第十世，因為已上任咗